你知道“香港共和国”在国语里怎么说吗？

这里说的国语，是满洲语——大清国语。
隆重推出本人亲自编写的满洲语对话教程。
第一课——自我介绍

皇道樂土

你點識的？

学的。

香港共和国：Hong Kong Republik。其实“共和”一词已经被翻译为"gunghe gurun"。但这种翻译是从中文借入的二手货，“共和”本是西方传来的政治概念，直接从英文借入更符合满洲语自身的造词传统。

同样的道理，这个教程里拒绝把“中国”称为Dulimbai Gurun （中央之国），因为在《满文老档》中，本来就有Nikan Gurun（尼堪国）这个词称呼中国，完全没有必要借入中国人表达自我中心主义的词。

點解打殘體